回應中國威脅 訪台捷克參議員飯店房門貼習近平肖像

捷克參議院議長韋德齊8月30日率團隊來台進行為期一週的訪問，引起中國外交部長王毅不滿，恐嚇捷克「會付出代價」。不過，隨議長訪台的參議員艾斯尼班納蘭（Lumír Aschenbrenner）根本沒在怕，直接在飯店門前貼出中國領導人習近平肖像，對中國威脅做出回應。

對於王毅恐嚇捷克「會付出代價」，艾斯尼班納蘭昨天在臉書PO出飯店房門照片，只見門上赫然出現習近平肖像，還在下方插了兩根五星旗，照片上更以中文寫著「壞鬼在這間房間不受歡迎」。艾斯尼班納蘭在臉書PO文並寫道，「我們在台北居住的飯店門口，回答了中國人對我們台灣之行的威脅」。

對於王毅恐嚇，捷克外交部先前就召見中國駐捷克大使張建敏傳達抗議；德國外交部長馬斯（Heiko Maas）也率先聲援捷克，表示中國「威脅這種方式不合宜」，隨後，斯洛伐克、法國紛紛跳出來表達支持捷克，並譴責中國不該威脅歐盟成員國。

少咗三炷香

全世界都針對我習大大

香港都有

鬼佬唔識呢啲嘢，可以原諒

咁羞辱法真係人神共憤出兵攻打捷克
支持國家武統歐洲

好嬲好嬲

香港黑驚出動咗未
騰華豆品廠用咗腐乳未？

一望落幅圖就覺得好似張死人相咁，爭緊幾支香，點知原來有人想法一樣。

似係google translate
xxx xxx are not welcomed 變左不受歡迎

push

嗰兩支旗

李桂華飛去捷克拉人未

去左，但到左機場被原地遣返

林奠成功為習大大爭取到喺台灣土地上掛起首幅相片，距離統一台灣又行前咗一大步啦！

插多3支香就冇得彈

唔會啦，肯撚定機都上唔到

仲要俾香供奉佢？

支旗係病毒國旗唔係五星旗

五毒旗

新辟邪方法